\documentclass[a4paper]{article} 
\usepackage{mathtools, amssymb, amsthm}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{thmtools}
\usepackage{a4wide}


% environments
\declaretheoremstyle[notefont=\bfseries,notebraces={}{},headpunct={},postheadspace=1em]{handstyle}
\declaretheorem[style=handstyle,numbered=no,name=Exercise]{opghand}
\theoremstyle{definition}                            
\theoremstyle{remark}                                       
\newenvironment{oplossing}{\begin{proof}[Solution]}{\end{proof}}
\newenvironment{uitwerking}{\begin{proof}[Uitwerking]}{\end{proof}}
\newenvironment{bewijs}{\begin{proof}[Bewijs]}{\end{proof}}

% operators
\DeclareMathOperator{\vspan}{span}
\DeclareMathOperator{\binomial}{Bin}
\DeclareMathOperator{\id}{id}

% set letters
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}
\newcommand{\CC}{\mathbb{C}}
\newcommand{\EE}{\mathbb{E}}
\newcommand{\PP}{\mathbb{P}}
\newcommand{\TT}{\mathbb{T}}

% extra commando's
\newcommand{\twovector}[2]{\left(\begin{smallmatrix} #1 \\ #2 \end{smallmatrix}\right)}
\newcommand*\diff{\mathop{}\!\mathrm{d}}
\renewcommand{\(}{\left(}
\renewcommand{\)}{\right)}

%% Document
\begin{document}

%% Kopregel
\title{}
\author{Wouter Rienks, 11007745}

\begin{opghand}Zij $f(x) = \frac{1}{x}$. Bewijs dat $f(x)$ niet uniform continu is op $(0, \infty)$.
\end{opghand}
\emph{Discussie} We kiezen straks $\varepsilon = 1$, en willen voor elke $\delta$ een $x, y > 0$ vinden met $|x - y| < \delta$ en $|f(x) - f(y)| \geq 1$. We kiezen (als we een $x$ hebben gevonden) $y = x + \delta / 2$ zodat $|x - y| = \delta / 2 < \delta$, en willen dan een geschikte $x$ vinden. Merk op dat $y > x$, dus als $x \in (0, \infty)$ dan ook $y \in (0, \infty)$. We willen dat
\begin{equation}
1 \leq \left|\frac{1}{x} - \frac{1}{y} \right| = \left| \frac{x - y}{xy} \right| = \frac{\delta / 2}{x(x + \delta / 2)}
\end{equation}
dus dat
\[
x(x + \delta / 2) \leq \delta / 2.
\]
Als we $x < \delta / 2$ kiezen, dan geldt wel $x + \delta / 2 < \delta$, dus $x(x + \delta / 2) < \delta x$. Dan willen we dus een $x < \delta / 2$ vinden zodat ook geldt $\delta x \leq \delta / 2$, oftewel $x \leq \frac{1}{2}$. We kiezen dus een $x$ met $x < \min\{\frac{\delta}{2}, \frac{1}{2}\}$, bijvoorbeeld $x = \min\{\frac{\delta / 3}, \frac{1}{3}\}$.

\emph{Bewijs} Zij $\delta > 0$. Kies $x = \min\{\frac{\delta}{3}, \frac{1}{3}\}$ en $y = x + \delta / 2$. Dan $0 < x < y$, dus $x, y \in (0, \infty)$, en $|x - y| = \delta / 2 < \delta$. Verder geldt
\begin{align*}
\left|\frac{1}{x} - \frac{1}{y} \right| &= \frac{\delta / 2}{x(x + \delta / 2)} &\(\text{vanwege } (1)\) \\
&> \frac{\delta / 2}{\delta x} &(\text{omdat } x < \delta / 2 \text{ zal } x + \delta / 2 < \delta \text{ en dus } x(x + \delta / 2) < \delta x) \\
&= \frac{1}{2x} \\
&> 1. &\(\text{omdat } x < \frac{1}{2}\)
\end{align*}
Dus de definitie van uniforme continuïteit gaat niet goed als $\varepsilon = 1$. Daarom is $f$ niet continu op $(0, \infty)$. 

\emph{Merk op dat de discussie en het bewijs bijna hetzelfde zijn.}
\end{document}
